思科執行長：華為5G技術獨占優勢被誇大

（中央社紐約3日綜合外電報導）美國思科系統公司（Cisco Systems Inc.）執行長羅賓斯（Chuck Robbins）表示，政府不該擔心華為技術有限公司會在興建5G無線網路的競賽中獨占優勢。

羅賓斯今天接受美國有線電視新聞網（CNN）訪問時表示：「全球當前基礎設施由歐洲、中國、美國等各國的多家通訊設備供應商所興建。儘管我們聽到各種說法，但我認為未來情況也會相同。」

美國正試圖阻止國內採購華為的設備，並施壓歐洲各國政府跟進，表示使用華為設備等同為中國間諜打開大門。美國指控中國法律要求中國企業協助情蒐，不過遭到中國反駁。

羅賓斯表示，西方主要5G設備製造商對下一代行動設備專精的領域不同，華為的競爭優勢是廣域無線電技術和核心網路設備。他說，儘管如此，提供5G設備的「製造商也不會由一家製造商（華為）獨大」。

川普政府已在歐洲擴大抵制華為的行動，英國、德國和法國等各國政府正在考慮是否要限制華為裝置參與行動網路升級。歐洲是華為在中國以外的最大市場。

歐洲最大經濟體德國總理梅克爾（Angela Merkel）政府已拒絕對華為設備實施徹底的禁令。

「金融時報」（Financial Times）報導，英國正考慮對電信基礎建設進行評估後，限制電信商使用華為設備。但這並不會使5G網路延遲推出，因為電信業者不會只用華為一家供應商的設備。（譯者：陳昱婷/核稿：劉文瑜）1080304

德國佬：話知你地點講，反正我就搞5G

Cisco :有幾好打啊?睇過?

跟本就無呢個必要，亦唔急住
見班五毛日日洗太平地就知啦
5G 真係咁大影響力 搞笑咩
本來未有配套既野 又玩概念
落雨行街都會電撚死既国家
學人玩科技城市 真係好先進呀!

Cisco近十年比大陸搶左幾多生意 不過最好笑香港有倉日日有幾櫃Cisco貨送上大陸 睇唔透